[林鄭記者會] 睇緊直播，對啲記者提問有一點好想講

作為一個90後，我自細聽既學既
係「港人治港，高度自治」
除左軍事 同 外交
其他都係我地話事

由幾時開始，大家好似接受左中國政府
係可以對其他事務有好大既話語權既呢？

每一個記者提問，都係講緊
「覺唔覺對中央添煩添亂」
「有無得到中央支持？」

呢條修例 無論點計都係local exercise
大家咁做根本係潛意識已經係度矮化自己
久而久之 就對呢件事習以為常

呢個 唔係一個大問題咩？

中央有最終話事權呢樣野

暗啞底 同 擺上枱
差好遠下話

我淨係好擔心
我地下一代係呢個環境 呢個自我矮化既環境
已經唔知根據基本法同中英聯合聲明 我地根本就無需要理中央

班記者真係好廢

已經明面擺上枱左好耐 由97開始已經係咁

啲官要做太監係一回事
我地唔可以咁接受呢個事實

如果一隻窗爛左你唔理 好快就會演化到偷野打刧都係平常

偷偷地將一個概念灌入我地既潛意識
係極權政府最鍾意做既事

慢慢就變到同animal farms 啲動物一樣 連最初點解會反抗人類 果陣生活有幾差都唔記得